%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Contents: Who contributed to this Document
% $Id$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{english}
   \begin{small}
      \noindent Copyright \copyright 1995-2021 Tobias Oetiker and Contributors. \\
      Copyright \copyright 1999, 2007, 2022 for the Polish translation and
      extension Tomasz Przechlewski, Ryszard Kubiak, Janusz Gołdasz and Marcin
      Serwin. \\
      All rights reserved.

      This document is free; you can redistribute it and/or modify it under
      the terms of the GNU General Public License as published by the Free
      Software Foundation; either version 2 of the License, or (at your
      option) any later version.

      This document is distributed in the hope that it will be useful, but
      \emph{without any warranty}; without even the implied warranty of
      \emph{merchantability} or \emph{fitness for a particular purpose}\@.
      See the GNU General Public License for more details.

      You should have received a copy of the GNU General Public License
      along with this document; if not, write to the Free Software
      Foundation, Inc., 51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA
      02110-1301, USA.

   \end{small}
\end{english}
\vspace{5ex}

\begin{small}
   \noindent Copyright \copyright 1995--2021 Tobias Oetiker oraz
   współautorzy. \\
   Copyright \copyright 1998, 2007, 2022 polskiego tłumaczenia i opracowania
   Tomasz Przechlewski, Ryszard Kubiak, Janusz Gołdasz oraz Marcin Serwin. \\
   Wszystkie prawa zastrzeżone.

   Niniejszy dokument jest wolno dostępny; można go rozpowszechniać
   i/lub zmieniać na warunkach Powszechnej Licencji Publicznej GNU,
   wydanej przez Fundację Wolnego Oprogramowania - według wersji 2-giej
   tej Licencji lub (wedle własnego uznania) którejś z późniejszych
   wersji.

   Niniejszy dokument jest rozpowszechniany w nadziei, że będzie
   użyteczny, jednakże \emph{bez jakiejkolwiek gwarancji}, nawet
   domyślnej gwarancji \emph{przydatności handlowej} albo
   \emph{przydatności do określonych zastosowań}. Więcej szczegółów
   znajdziesz w Powszechnej Licencji Publicznej GNU.

   Do dokumentu powinna być dołączona kopia Powszechnej Licencji
   Publicznej GNU (GNU General Public License); jeśli jej nie ma, to
   napisz do: Free Software Foundation, Inc., 51 Franklin Street, Fifth
   Floor, Boston, MA 02110-1301, USA.

   \vspace{\stretch{1}}
   \noindent The full text of the GNU General Public License can be found in
   Appendix~\ref{gplfull} on page~\pageref{gplfull}.
   
   \noindent Pełny tekst Powszechnej Licencji Publicznej GNU możesz znaleźć w
   dodatku~\ref{gplfull} na stronie~\pageref{gplfull}.
\end{small}

\chapter{Podziękowania}
\noindent Większość materiału w niniejszej książce pochodzi z
austriackiego wprowadzenia do \LaTeX{}a~2.09, napisanego w języku
niemieckim przez:
\begin{verse}
   \contrib{Hubert Partl}{partl@mail.boku.ac.at}%
   {Zentraler Informatikdienst der Universit\"at f\"ur Bodenkultur Wien}
   \contrib{Irene Hyna}{Irene.Hyna@bmwf.ac.at}%
   {Bundesministerium f\"ur Wissenschaft und Forschung Wien}
   \contrib{Elisabeth Schlegl}{no email}%
   {in Graz}
\end{verse}

Osoby zainteresowane wersją niemiecką, mogą znaleźć wersję
zaktualizowaną do do {\LaTeXe}, opracowaną przez J\"orga Knappena pod
adresem \CTAN|info/lshort/german|.

\newpage \noindent Niżej wymienione osoby pomogły swoimi poprawkami,
sugestiami i materiałami w ulepszaniu niniejszego dokumentu.
Przyczyniły się one bardzo do nadania niniejszej książce jej obecnego
kształtu. Chciałbym im za to serdecznie podziękować. Za wszelkie
błędy, które znajdziesz w tekście, ponoszę oczywiście
odpowiedzialność wyłącznie ja sam. Wszystkie natomiast słowa zapisane
bez błędu są w książce wyłączną zasługą którejś osoby z poniższej
listy.

Jeśli chcesz przyczynić się do rozwoju niniejszej książki możesz
znaleźć cały kod źródłowy pod adresem
\url{https://github.com/oetiker/lshort}\footnote{Z kolei kod źródłowy
   tego tłumaczenia znajduje się pod adresem
   \url{https://gitlab.com/marcin-serwin/lshort-pl}}. Twoje pull
requesty będą mile widziane.

\begin{flushleft}
   \small
   Eric~Abrahamsen,        % <eric@ericabrahamsen.net>
   Lenimar~Nunes~de~Andrade, % <lenimar@mat.ufpb.br> 12 Nov 1999
   Eilinger~August,        % <eaugust@student.ethz.ch>
   Rosemary~Bailey,        % <r.a.bailey@qmw.ac.uk> 0.2
   Barbara~Beeton,         % <bnb@ams.org>
   Marc~Bevand,            % <bevand_m@epita.fr>
   Connor~Blakey,          % it's Ligatures!
   Salvatore~Bonaccorso,   % <bonaccos@ee.ethz.ch>
   Pietro~Braione,         % <braione@elet.polimi.it>
   Friedemann~Brauer,      % <fbrauer@is.dal.ca> 3.4
   Markus~Br\"uhwiler,     % <m.br@switzerland.org>
   Jan~Busa,               % <busaj@ccsun.tuke.sk>
   David~Carlisle,         % GONE <carlisle@cs.man.ac.uk> 1.0
   Neil~Carter,            % <n.carter@Swansea.ac.uk>
   Carl~Cerecke,           % <cdc@cosc.canterbury.ac.nz>
   Mike~Chapman,           % <chapman@eeh.ee.ethz.ch> 3.16
   Pierre~Chardaire,       % <pc@sys.uea.ac.uk>
   Xingyou~Chen,           % <niatlantice@gmail.com> 5.04
   Christopher~Chin,       % <chris.chin@rmit.edu.au> 3.1
   Diego~Clavadetscher,    % <dc@clavatax.ch>
   Wim~van~Dam,            % GONE <wimvdam@cs.kun.nl> 2.2
   Benjamin~Deschwanden    % <vdeschwb@student.ethz.ch>
   Jan~Dittberner,         % <jan@jan-dittberner.de> 3.15
   Michael~John~Downes,    % <mjd@ams.org> 14 Oct 1999
   Matthias~Dreier,        % <dreier@ostium.ch>
   David~Dureisseix,       % <dureisse@lmt.ens-cachan.fr> 1.1
   Hans~Ehrbar,            % <ehrbar@econ.utah.edu>
   Elliot,                 % GONE <enh-a@minster.york.ac.uk> 1.1
   Rockrush~Engch,         % <niatlantice@gmail.com>
   William~Faulk,          % <wfaulk@webassign.net>
   Robin~Fairbairns,       % <robin.fairbairns@cl.cam.ac.uk> 0.2 1.0
   Johan~Falk,             % <johan@vaxjonexus.com> 5.0.1
   J\"org~Fischer,         % <j.fischer@xpoint.at> 3.16
   Frank~Fischli,          % <fischlifaenger@gmx.ch>
   Daniel~Flipo,           % <daniel.flipo@univ-lille1.fr>
   Frank,                  % <frank@freezone.co.uk> 11 Feb 2000
   Mic~Milic~Frederickx,   % <mic.milic@web.de>
   David~Frey,             % <david@eos.lugs.ch> 2.2
   Erik~Frisk,             % <frisk@isy.liu.se> 3.4
   Hans~Fugal,             % <hans@fugal.net>
   Robert~Funnell,         % <robert.funnell@mcgill.ca> 5.1
   Greg~Gamble,            % <gregg@maths.uwa.edu.au> 2.2
   Andy~Goth,              % <unununium@openverse.com>
   Cyril~Goutte,           % <goutte@ei.dtu.dk> 2.1 2.2
   Kasper~B.~Graversen,    % <kbg@dkik.dk>
   Arlo~Griffiths,         % <a.griffiths@let.leidenuniv.nl>
   Alexandre~Guimond,      % <guimond@iro.umontreal.ca> 0.9
   Neil~Hammond,           % <nfh@dmu.ac.uk> 0.3
   Christoph~Hamburger,    % <ch.hamburger@gmail.com>
   Rasmus~Borup~Hansen,    % GONE <rbhfamos@math.ku.dk> 0.2 0.9 0.91 0.92 1.9.9
   Joseph~Hilferty,        % <hilferty@fil.ub.es>
   Daniel~Hirsbrunner,     % <dhirsbrunner1@gmail.com>
   Martien~Hulsen,         % <m.a.hulsen@Wbmt.tudelft.nl> 1.0 1.1
   Bj\"orn Hvittfeldt,     % <bjorn@hvittfeldt.com> 3.13
   Morten~H\o gholm,       % <morten.hoegholm@latex-project.org>
   Werner~Icking,          % <werner.icking@gmd.de> 3.1
   Eric~Jacoboni,          % GONE <jacoboni@enseeiht.fr> 0.1 0.9
   Jakob,                  % <diness@get2net.dk>
   Alan~Jeffrey,           % <alanje@cogs.sussex.ac.uk> 0.2
   Martin~Jenkins,         % xqp.ltd@gmail.com 5.04
   Byron~Jones,            % <bj@dmu.ac.uk> 1.1
   David~Jones,            % GONE <djones@ca.mcmaster.dcss.insight> 1.1
   Johannes-Maria~Kaltenbach, % <kaltenbach@zeiss.de> 3.01
   Nils~Kanning,           % <nils@kanning.de>
   Andrzej~Kawalec,        % GONE <akawalec@prz.rzeszow.pl> 1.9.9
   Christian~Kern,         % <ck@unixen.hrz.uni-oldenburg.de> 2.1
   Alain~Kessi,            % <alain_kessi@hotmail.com> 2.2
   Axel~Kielhorn,          % <a.kielhorn@web.de>
   Sander~de~Kievit,       % <Skievit@ucu.uu.nl>
   Kjetil~Kjernsmo,        % <kjetil.kjernsmo@astro.uio.no> 3.2
   Tobias~Klauser,		% <tklauser@access.unizh.ch> 4.17
   J\"org~Knappen,         % <knappen@vkpmzd.kph.uni-mainz.de> 0.1
   Michael~Koundouros,     % <mkoundouros@hotmail.com>
   Matt~Kraai,             % <matt.kraai@amo.abbott.com>
   Tobias~Krewer,          % <tobias.krewer@googlemail.com>
   Flori~Lambrechts,       % <f.lambrechts@softhome.net>
   Mike~Lee,               % <rmrstar@gmail.com>
   Maik~Lehradt,           % <greek@uni-paderborn.de> 0.1
   R\'emi~Letot,           % <r_letot@yahoo.com>
   Axel~Liljencrantz,	% <axel.liljencrantz@byv.kth.se>
   Jasper~Loy,             % <jasper.loy@gmail.com>
   Johan~Lundberg,         % <p99jlu@physto.se>
   Martin~Maechler,        % <maechler@stat.math.ethz.ch> 2.2
   Alexander~Mai,          % <alexander.mai@physik.tu-darmstadt.de> 3.8
   Claus~Malten,           % GONE <asi138%bitnet.djukfa11@bitnet.cearn> 1.1
   Kevin~Van~Maren,        % <vanmaren@fast.cs.utah.edu> 24 Nov 1999
   Pablo~Markin,
   I.~J.~Vera~Mar\'un,     % <i.j.veramarun@ewi.utwente.nl>
   Hendrik~Maryns,         % <hendrik.maryns@ugent.be>
   Chris~McCormack,        % GONE <chrismc@eecs.umich.edu> 0.1
   Aleksandar~S.~Milosevic, % <aleksandar.milosevic@yale.edu>
   Henrik~Mitsch,          % <henrik.mitsch@gmx.at>
   Stefan~M.~Moser,        % <stefan.moser@ieee.org>
   Armin~M\"uller,		% arm.in@web.de
   Philipp~Nagele,         % <philipp.nagele@t-systems.com>
   Richard~Nagy,           % <r.nagy@nameshield.net>
   Manuel~Oetiker,         % <manuel@oetiker.ch>
   Urs~Oswald,             % <osurs@bluewin.ch>
   Hubert~Partl,           % <partl@mail.boku.ac.at> 0.2 1.1
   Marcelo~Pasin,          % <pasin@di.fc.ul.pt>
   Martin~Pfister,		% <m@rtinpfister.ch>
   Lan~Thuy~Pham,          % <lan.thuy.pham@gmail.com>
   Breno~Pietracci,        % <bpietracci@gmail.com>
   Demerson~Andre~Polli,   % <polli@linux.ime.usp.br>
   Maksym~Polyakov,        % <polyama@myrealbox.com>
   Nikos~Pothitos,		% <n.pothitos@di.uoa.gr>
   John~Refling,           % <refling@sierra.lbl.gov> 0.1 0.9
   Mike~Ressler,           % <ressler@cougar.jpl.nasa.gov> 0.1 0.2 0.9 1.0 1.9.9
   Brian~Ripley,           % <ripley@stats.ox.ac.uk> 2.1
   Kurt~Rosenfeld,		% <kurt@isis.poly.edu>
   Bernd~Rosenlecher,      % <9rosenle@informatik.uni-hamburg.de> 10 Feb 2000
   Chris~Rowley,           % <c.a.rowley@open.ac.uk> 0.91
   Young~U.~Ryu,           % <ryoung@utdallas.edu> 2.1
   Risto~Saarelma,         % <risto.saarelma@cs.helsinki.fi>
   Andr{\'a}s~Salamon,     % <andras.salamon@comlab.ox.ac.uk>
   Jos\'e~Carlos~Santos,   % <jcsantos@fc.up.pt>
   Christopher~Sawtell,    % <csawtell@xtra.co.nz> 1 Sep 1999
   Gilles~Schintgen,       % <gschintgen@internet.lu>
   Craig~Schlenter,        % <cschle@lucy.ee.und.ac.za> 0.1 0.2 0.9
   Hanspeter~Schmid,       % <schmid@isi.ee.ethz.ch>
   Baron~Schwartz,         % <bps7j@cs.virginia.edu>
   John~Scott,             % <jscott@member.fsf.org>
   Jordi~Serra~i~Solanich, % <solanich@gmail.com>
   Miles~Spielberg,        % <zeibach@hotmail.com>
   Susan~Stewart,
   Matthieu~Stigler,
   Geoffrey~Swindale,      % <geofftswin@ntlworld.com>
   Laszlo~Szathmary,       % <szathml@delfin.klte.hu>
   Boris~Tobotras,         % <tobotras@jet.msk.su>
   Josef~Tkadlec,          % <tkadlec@math.feld.cvut.cz> 2.0 2.2
   Scott~Veirs,            % <scottv@ocean.washington.edu>
   Didier~Verna,           % <verna@inf.enst.fr> 2.2
   Carl-Gustav~Werner,     % <carl-gustav.werner@math.lu.se> 11 Oct 1999, 3.16
   Fabian~Wernli,          % <wernli@iap.fr> 3.2
   Matthew~Widmann,        % <mtwdmn@gmail.com>
   David~Woodhouse,        % <dwmw2@infradead.org> 3.16
   Chris~York,             % <c.s.york@Cummins.com> 21 Nov 1999
   Rick~Zaccone,           % <zaccone@bucknell.edu> 2.2
   Fritz~Zaucker,          % <zaucker@ee.ethz.ch> 3.0
   oraz Mikhail~Zotov.      % <zotov@eas.npi.msu.su> 3.1
\end{flushleft}

\subsection*{Od autorów polskiej wersji}
Za pomoc redakcyjną dziękujemy Staszkowi Wawrykiewiczowi i Włodkowi
Macewiczowi.

\vspace*{\stretch{1}}

\pagebreak \endinput
%

% Local Variables:
% TeX-master: "lshort2e"
% mode: latex
% mode: flyspell
% End:
